想問programmers通常點搵工?

我地間Start-up想請programmers但唔知咩channel比較好，有冇建議 用唔用linkedin?

乖乖地落ads啦

各大專院校搵fg, 落ads , linkedin 搵有經驗

連登

Budget and requirement?

大堂貼誠邀IT狗

係連登可以請到廉價奴工
Job ad 又唔洗比錢

我哋 bootcamp 有 full-stack 畢業生出爐

佢地識 Node.js, PostgreSQL, React, Redux, TypeScript, AWS, CI/CD, Git, Docker, Tensorflow, etc... 有啲個別識 Python, Java, C/C++，如有需要，可以搵我再叫佢地聯絡你，唔收中介費

tg:

試緊linkedin 落job Ad, 但冇咩applicants, 問過d tech 朋友佢地話佢地都唔睇jobsDB, indeed個D, 所以仲試緊⋯⋯

Freshgrad 都等緊faculties 覆返

試下先

唔該曬woh!

唔知要係咩台出post😂😂😂

Tensorflow 都有真係痴撚線

full stack, 2+ years experience, can telegram me: @urdabest

thanks!!!

detail? front end 識咩 back end 要識咩?

prefer 識Instagram/Facebook API, language係 Java/HTML 等。

想知佢哋由零到所謂full stack用咗幾耐時間?

15星期

你地個畢業生本身做左幾年野先 定真係18/19 fg？

搵agent 幫手吧

Bootcamp...
呢d 用tensorflow 的Full-stack 咩水平真係有d 保留

我哋嘅學生多數做咗一至幾年工作

當然唔會個個都好強 tensorflow，亦唔係個個都數學奇才
有人會專注返 full-stack，亦都有人會著咗迷一路讀一路煲埋 Andrew Ng 全套 course

無可能個個讀完 bootcamp 就天才級
但勝在讀完埋位就做到野

IVE
又平 又職業性高

LinkedIn

有啲錢就stackoverflow

見你無咩IT background
你首先應該問自己想搵咩人，上面bootcamp果d完全唔建議你請。就算幾無錢，最起碼都請個3-5年經驗大學畢業。想搵個再好d既，比股份佢睇下平d得唔得。
到時候搞成年，發現連基本security 基本logic都錯曬，你真係會屌7自己

3-5 年係basic requirement。
我都知香港普遍做IT係廢到哭，見得太多所謂資深人士。
好多人連basic 既coding 都寫得好有問題
近幾年IT 變化得幾大，香港都開始pick up d新嘢
但好多都係得啖笑
行表面係scrum，實際係waterfall 的大公司
data太多所以推mongodb就可以解決曬所有問題既architecturer
寫microservice但無人識DDD既dev team
覺得devops係一種skill set而唔係culture既IT人
仲有上面上左個basic bootcamp 連data structure都唔識既IT人都入到行

兩個都試下先，感謝

都好

係呀都係我諗法，其實有budget但唔知係邊到搵到人。不過都好彩screening會有識tech既人幫手睇，咁應該會好D哈哈哈。

「佢地識 Node.js, PostgreSQL, React, Redux, TypeScript, AWS, CI/CD, Git, Docker, Tensorflow, etc... 」
請個15個星期內學識哂以上技術既人唯有講good luck

data structure 我哋都有教喎
全部學生一定要寫過 linked list & BST
部份會玩埋 graph
第二個星期就要開始操 leetcode

好多人以為我哋個 bootcamp 係教 basic 嘢 其實我哋係超級 chur
巴打其實有冇睇過我哋個 syllabus?

我哋總共教咗大約 10 班（差唔多過百人），90% 搵到工
對上一次有僱主黎答謝我哋解決咗佢地搵人嘅燃眉之急

我哋黎緊 7 月 11 晚喺觀塘 The Wave 有畢業展
可以當面同啲畢業生傾計
會唔會黎睇下先再下定論？

15個星期就教曬一個正常cs學生三年要學既嘢
再加上bootcamp既學生水平
你覺得需要睇？咪係度騙人入行啦
同埋唔好係度侮辱我地IT人既專業

做兩三年野唔撚係弱智都輕鬆有30K+ OFFER啦 ON9

可以話你聽我哋 skip 咗咩
第一）無通識，無中英文，無天地堂，無得hea，無上莊
第二）OS 濃縮版, Compiler 濃縮版, 無 Gaming, 無 GUI
第三）無 Discrete Math
第四）舊技術唔教

同埋我哋加咗啲乜
第一）我哋由九點開始教，有老師九點返到教，我同另一位多數留到深夜十二點，有學生係 9AM - 11PM 咁樣 chur
第二）星期六日有時候我哋都有人喺度
第三）做 Project 一定要做足，我哋有一對一 code review，大學都冇 feedback 得咁貼，我哋嘅學生學得更快
第四）學生入學前要睇完 CS50 & freecodecamp
第五）學生畢業後唔係即刻走人，我哋會陪佢陪到搵到工為止（其實多於十五星期），5 月頭畢業嘅而家再加密操 technical test & leetcode

你未睇過就覺得「侮辱我地IT人既專業」？
你覺得無可能，就等於人地無可能？
有得俾你睇又唔睇仲話要人「呃人」？

如果我地係呃人，就請拎出證據
我哋俾晒機會你睇，咁你又唔信

咩僱主？畢業生多數做咩公司？最勁嗰堆去邊？

連登仔人人都 30k+ 當然冇得輸

不如巴打你又試下做兩三年野然後轉行睇下有冇？

黎答謝嗰位係一間喺觀塘做 CRM 嘅 software house (N字頭)
未問過人唔方便開名 如果覺得我講假，可以去海關投訴我違反商品說明條例

畢業生最勁嗰堆去咗
HKTDC, HK01, IBM, HKBN, TVB, Juven, Jousun, 甚至創業 (Gianthouse)
如果你喺入邊做，可能會知我哋畢業生係邊位

睇完笑左出聲

咁真係train到一班用家既

咁撚串

下...呢d公司我apply都唔會apply

我覺你真係無講假既，個bootcamp係的確train到一班用家出黎
打成點睇佢地自己

照你咁講你個bootcamp咁勁咁全部大學cs可以汁柒啦

其實每一度地方（大學，IVE，自學）又何嘗唔係?
度度都一定有勁人，亦有寫廢 code 寫爛野冇 theory 嘅人（正如上邊話 3-5 年都係廢）

我哋執著要教好 code practices、做好 testing、逼大家做 CI/CD、日日嚇啲學生「再寫得爛就做 IT 狗吧」，都係為咗 train 一班人出黎係真係做嘢，唔係寫爛嘢

至於係咪「用家」，就由僱主去定斷，啱佢哋駛就好了
等佢地公司唔駛好似樓主咁，登 JobsDB 又冇人應，搵 agent 又得一堆唔關事 CV

利申：我以前係開 software house，拎過 ICT Grand & Gold Award，最後見香港完全唔夠人，心灰所以轉咗做 獨行俠/freelance 一段日子，最後見到 bootcamp 真係可以 train 到啱用嘅人，先開呢間嘢出黎，然後耐唔耐就黎連登同大家解釋 其實幾攰

d人以為大學仲係教outdated野
上面堆野正常大學既cs related degree 都已經有包

各有各做

我哋嘅學生 70% 係大學生（非CS），佢地想入行，唔想又讀多一次四年 degree，讀 fevaworks 又搞唔掂，我哋就幫到佢地入行

講緊咩CI/CD，咩Git，咩AWS，咩Tensorflow
咁想full stack，fyp你咪做飽佢

無諗過要取代大學
曾經喺一個扶輪 career talk 有個 DSE 生嘅話畢業後要黎讀，我叫佢讀大學就夠

15個星期可以由零train到full stack樣樣精我就覺得真係冇乜可能啦
不過如果話15個星期train到樣樣都有學下 大概知道下啲syntax
淨係兩三樣特別好啲 只求可以達到一般公司要求嘅都唔係冇可能嘅

無辦法，我真心諗唔明點樣「做兩三年野唔撚係弱智都輕鬆有30K+ OFFER」

其實係咪我講漏咗？我哋係 full time 星一至五，朝九晚六唔係 15 星期得一兩日嗰啲

都係嗰句，有疑惑嘅、唔信嘅，我哋唔怕大家黎睇畢業展
如果我哋要收收埋埋，呃下人，咁個畢業展實會穿煲，然後喺呢行臭朵

startup就咪搵fg la...比多d錢請勁人仲好

同意

startup 搵 fg
一來做一陣都係走，條 dev team 好快又真空
二來開波啲嘢打得唔實，後尾就越難 main
三來好多 startup founder 其實唔只需要人揼，仲需要人諗 & 度好啲 architecture/structure，fg 未必夠經驗幫到手

多數如果我哋啲畢業生去 interview，知道間嘢得一個 CEO，我都會叫佢諗清楚

屌你老母bootcamp狗
專教d定時炸彈出黎
講到咩都識萬能咁
全部都係用過下半桶水既人
面個層既野我請返黎教佢4個月唔好？

而家公司in緊19fg
bootcamp班人我一個都唔會accept

tensorflow user

我真係唔信D咁既course可以讀幾日就精通
quick sort radix sort呢D我真係唔信可以一兩日就消化曬成個algorithm既code，淨係pointer都要講幾個鐘啦仲未計AVL tree呢D，讀完呢個course真係可以理解到再徒手寫返條tree左轉右轉出來？

再講乜柒tensorflow D optimizer loss function你點樣可以係幾日教得曬咁撚多種layer ,activation 幾日學曬人地大學教授畢生研究既野我真係唔信

我而家就係日日執屎執到癲
一開始個plan真係好重要
唔係之後maintain既cost會不停exp上升
又唔可以隨便大改只可以不停僭建
情況就愈黎愈差

唔緊要
我之前自己都係 tech lead
深深明白「定時炸彈」有幾恐怖
我係唔會教炸彈出黎
啲野再難，啲學生再嗌痛苦，我哋點都會教

希望有一日你遇到我哋嘅畢業生，問清楚佢，你就知我哋唔係 "basic bootcamp"

講到咁勁嘛貼個課程出來睇下囉
我只想講識用photoshop唔代表係designer
識用相機唔代表係攝影師

你話當興趣班無問題，但你話出來搵工？我情願請ive都唔會考慮你呢d啦。

第一，唔係幾日
第二，無 pointer，但有 type & reference
第三，我哋會同佢地走一轉深嘅話題，「徒手寫返條tree左轉右轉出來」，大學生畢業時見工都未必記得
第四，tensorflow，睇返上邊，真心唔係個個都操得成，你講得無錯啊，所以係限於某啲勁嘅學生，會日煲夜煲煲晒去

15weeks無tech底
分分鐘連Data structure / Algorithms都未讀得明

又大家一齊追擊IT小狗

事實上真係九成搵到工，而且係 programmer
至少上邊頭先嗰堆公司嘅 team lead 都覺得用得著 仲未計好多中小型企業嘅名

巴打呢排手鬆咗喎

無錯
推推推

呢個信息好緊要

棄已放 你中意既咪繼續賣廣告比人屌

問你budget 呀
冇budget 就收皮

其實你係喺日本 (UTC+9)？
反而有興趣睇下幾時會碰到頭

唔好講笑啦
有幾多個人可以星期一至五日日朝九晚六坐喺到乖乖地咁學野 仲要維持15個禮拜
係專心嘅 四五個鐘都已經攰到pk啦
打後做嘅野有幾多會係有意義
講時間長短係冇意思 效率先係問題

我哋個 course 嘅設計係挫敗到佢哋唯有「豁出去」 如果追唔切嘅，自然就會留低操練。尤其好多真係辭咗份工黎讀，冇得退縮，所以唯有頂硬上

我哋第四日就講 OOP，前日有個學生話「阿Sir，第四日咋喎，駛唔駛咁難啊？」

仲唔炒？

on撚9 bootcamp...
想讀個暑期班跟住出黎呃飯食?
CV見到即刻out

駛唔駛搵人頂上

如果上邊講嗰堆 stack 夾的話，或者係 .NET/Java，都可以俾啲 CV 你

大把ed呃飯野既垃圾十年經驗連mvc都唔識既都有

好似上面講有水準既3成度啦

至於吹到識飛既bootcamp出黎既人有幾勁就自己諗啦

本身係勁既人，洗比錢轉行做code money。仲要五日讀成8-9個鐘，咩都學，由0開始到樣樣精。
咁有料大學都入左神科啦。唔通就懷才不遇咩

巴打你係負責請人？

而家其實真係好少 CV，登上 JobsDB 根本冇人會覆，仲 out CV 真係唔駛旨意請到人

好多我哋過往畢業生嘅僱主，一樣都會抱有極大疑惑，所以會問到佢地癲為止
當然最後都過到關喇
（過唔到關嘅，就會返黎再操我哋同佢操到過到為止）

非CS背景可以係IS 亦都可以係Programming based course
然後做兩三年IT野有30K+真係好出奇?
你又無講條友咩科 淨係話非CS 但唔淨係CS先有PROGRAM讀
你又無講條友做咩工 拎非CS做住Programmer 2-3年 仲讀你個所謂速成班 再去搵工又唔得?

一係你就講得詳細啲拎埋證據去說服人

望到IBM已經唔使睇
IBM話就話大公司 但有人IN就有人請咁濟
同PCCW NEC ASL個堆大Vendor一樣

Linkedin

Senior system analyst （15 years experience) 大約幾＄人工？

其實你有冇識人入過 Physics Chemistry 呢啲科？
佢地真係當初「為咗興趣」入去
好多其實本科拎晒 5**

但可惜嘅事實係
呢類科真係搵唔到野做
呢類 science 學生而又想學下 coding 又唔想重讀四年 degree
就會黎我哋呢邊讀

另外仲有好多唔同例子，唔同原因
唔係個個都一帆風順
唔係個個都自己學就識
唔係個個都一樣

IBM-HK咩料心照...真係有料拎個名再跳就無妨
前提係真係有料

16k full stack pm ok?

好啊

呢位係本地 U 讀 Science 2015 年畢業
之前三四年都係做 Office Assistant
唔係做 programmer
CV 就唔可以無喇喇放人上黎 有興趣黎我哋 campus 我 show 俾你睇就可以

咁我可唔可以有「做兩三年野唔撚係弱智都輕鬆有30K+ OFFER啦 ON9」嘅證據？

html+minecraft server算唔算full stack?

我識開天龍私服

操

果然一貫bootcamp做法
操interview 操technical test
講白D就係一直試到呃到人為止

操返 leetcode 同埋操返 react 都係呃人？

呢一行冇一個「試」可以真係俾人「一次操完」就百戰百勝架喎

bootcamp 條友諗住上黎連登呃細路報名搵飯食
講撚到上果幾十個鐘好撚打過人地大學生讀3-4年
信佢果個都on9，攞自己時間金錢前途黎搞飛
出到黎就算非tech系既manager識少少野既問你兩句咩都穿煲啦

第一，唔係幾十個鐘，係幾百個鐘
第二，出到黎 HKTDC, HK01, HKBN, TVB, Juven, Jousun 嘅 tech 系 manager 睇過都請

唔讀discrete math點撚樣讀algorithm
以為知algorithm點行就係識

咪玩啦leetcode
入面既野有幾可係有用 莫講話香港淨係要application tier 就算真係做research都完全唔關事
依D coding platform 係比班原本就勁既人消磨時間
操黎過interview根本就係弱智

操react咪一樣係面個浸 而且更加反映班人連面個浸都舞唔掂

你講得有道理
可以考慮加長個 course 加埋

尤其最近 tensorflow 係新加（上一期先開始有）
而家有時教 tensorflow 冇 maths 都係差啲

感謝巴打意見

朝九晚六都唔夠 仲要留低操練
sor 我愈聽愈覺得唔對路
攰到阿媽都唔認得 仲點樣靜低落黎諗野
缺乏思考嘅操練同背默一樣
唔係完全冇得着嘅 詩實識得吟 不過同做作家係兩樣野黎
由讀大學到而家出黎做野
我真係未見過勁人一日可以坐低做野多過6粒鐘
比起坐低寫code佢地用更多時間休息同思考
諗定晒一坐低就可以埋手寫 寫完之後又抖下玩下 但係其實佢地都一邊諗緊聽日嘅code點寫
我覺得呢種工作/學習模式先係最大效益 一味狗衝呢啲野係機械人先會做

學底又唔得
學面又唔得

咁學咩先好？

只可以講各有各學習方法

都有人係返黎朝九晚六就完成到
個個學生進度唔同
我只可以話，有人認為時間太短，我回應有人會自我花更多時間
有人認為時間太長，因為有學生會追進度追前幾日甚至十日
唔能夠一概而論

感謝各位意見，真心要返工了
潛水先

學底
你不如話教英文文學係學底for人睇doc

你d學生咁好學咁有料有幾條A，都要比錢你賺黎做it狗

仲有code係用黎操唔係諗why

條友知道係連登呃唔到人自動收皮...
你搵錢咪開啲興趣班教下小朋友砌lego寫program咪算囉
乜撚野兩三個月暑期雞精班出黎仲勁過人地大學生讀幾年,做過無數次midterm final, intern, FYP...
真係咪撚搞彎個行業

如果係醒又好學，四個月full time咁讀應該都好過一半cs學生，math/physics揸5**同5讀同一樣野都差好多啦

另外match返樓主講嘅嘢，hktdc應該係得一個fg有offer，應該係secondment
Hk01前排都炒緊人，ibm,hkbn同tvb就算啦，樓主話100個學生，可能大概得十幾個係d講得出名嘅公司，呢d如果本身都醒，其實唔出奇，其他可能都係拎15 16k，當average 2 3年工作經驗，比夠20k其實都唔過份

同埋如果d僱主唔考technical嘢/有考又過到，咁其實真係無問題
以我所知，hktbc, hkbn, ibm, tvb都唔點考technical嘢，hk01都係得take home assignment

我就唔撚信15星期樣樣精通啦

搭單問

想出邊搵project 仔做下有咩路數？

去奴工處揾打雜雷工做

我諗佢係想知IT工去邊個媒體落ADS

你呢d 呃d 無知老闆hr 就得姐，係連登大家心照啦 之前都有d candidate 去完 general assembly 讀幾個course 就話自己programmer ready 實際點唔洗講啦 除非間公司本身都超hea 姐

原來唔洗識maths都可以識tensorflow

未又係jobsdb, 真係燒銀紙推post, 但成效最高
start up搵agent一定俾人昆, 俾d垃圾當上菜, 除非佢自己有人可以test到d人水平
linkedin 麻麻地, 唔係點搵到人

我全部識哂啦
駛撚搵你

唔明你地點解歧視讀bootcamp的人？

如果我請人，有bootcamp人同CS人見工，bootcamp人隨時好過大學CS出身，尤其是初級職位，要落手落服揼code，只要條team有個senior正規CS出身的architect睇住。全部bootcamp人冇王管就恐怖D。

我唔係CS人，不過CS人同bootcamp人，咪即係engine果邊engineer同technician嘅關係囉。初級野大家能力差不多，去到深野沒有係大學讀過theory好蝕底。好學technician升正做engineer也有不少例子，癈engineer new grad做幾年被人炒也有。

你肯出市價高兩成人工，D人排隊見你工喇。

點樣好過cs出身？

有個senior 睇住就ok ...咪即係要個senior執屎搵黎搞

點解大部分bootcamp方既人 提出既論證 大部分都會拎勁既bootcamp人同一般/差既CS undergrad黎比
拎金正恩同香港劏房戶黎比 有意思

咁local bootcamp人，點都好過印度out source人掛。
一個project份budget就係咁多，無限錢個個請MIT都得啦。

如果我話computer engineering嘅software option唔唔會俾人揼？

好似你咁講冇budget 既話,不如請個"好學"既IVE 仔 都好過請個只係讀過暑期班幾個月貨仔既人

先唔講architect唔會咁得閒去教咁junior既人
同樣要train一個人 點解我要揀個冇底既人train
一個底唔差既人 半教半做1~3個月已經超越到bootcamp既程度
T-con就話有機會搵bootcamp
perm就真係不了 我情願請個CS grad數底好mind set清但完全冇掂過framework嘅人返黎 頭3個月乜都唔使佢做 淨係負責學野 都唔會請個bootcamp

去大學搵 煙槍啦

大佬，又唔係勁公司，你想請咩野人呀？
想請CS最top個層，個budget請得起咩。
bootcamp最top個層，同CS中中間間個層，應該有得比。
bootcamp平途出家同CS最top果層去比，咪即係叫南華打英超。

CLS你到底咩立場
我地講緊平均bootcamp人能力較差 (呢個point唔係睇死bootcamp人永遠都差 而係啱啱bootcamp完個幾十幾百粒鐘個下)
你一開始話我地歧視人
然後而家又話人真係差過CS 你到底想點呀

請得bootcamp人，就要當佢technican咁用，一個CS人帶兩三個bootcamp人，最cost efficient。呢個世界永遠有D手版眼見野要做。

framework唔重要倒十分同意，一個正正常常嘅CS人，比佢兩個星期可以pickup任何framework。Mind set最緊要。

立場咪搵食囉
梗係吹奏bootcamp有咁好得咁好。
唔係點搵食

15個星期即係三個月多少少

你當睇日韓劇咩？請15個白紙，密習訓練三個月最後一人留下專長工

咁樓主問請人丫嘛。
在統計學上，bootcamp人平均能力係差過CS人，因為比CS最top個層拉高晒。
但係請人係請一個人，只是那個人剛好讀CS或讀bootcamp爾。
若果看apply的人能力，bootcamp人未必一定差過CS人。
一條team，唔需要個個神人，普通人也有普通人的位置。
若果減去CS最top個層（實際上請唔起），bootcamp人同CS人唔係差太遠。

咁又唔係喎，不過interview唔少new-grad，對好多大學畢業生嘅能力有感而發啫。

不過bootcamp人我未interview過（公司policy冇degree唔會請)，出去meetup識唔少，佢地能力OK架。

噢~ 不過我唔係香港，香港就唔知喇。

好code同爛code一樣都run到嫁

不過爛code會創造技術負債咁解姐

手板眼見工夫跟本唔缺人做
fg/junior pick up system, internship, 爛市價請幾年經既廢柴返黎做名譽senior, 甚至係architect/manager手癮起蛇王去打code
依類人市場上大把 點解要請bootcamp

同埋你有冇諗過負責帶人嗰個senior嘅感受
綁堆炸彈喺人身上 要人執屎 遲早連唯一個勁人都走埋

你咁講一般情我接受

但係講返呢個po既話 樓主想要既係2yr full stack 唔係technician 唔係啱啱bootcamp完以為自己full stack既傻仔

工程師應大膽創造技術負債

唔使我還既話知佢啦

你呢啲後生時有錢去外國上哂神枱
依家隔岸觀火講咩都得啦
好心如果討論香港情況既話返黎香港睇下
係度發表啲離地言論

屌~ 請個CS人咪又係寫爛code。
寫code靚唔靚，真係好睇個人，同佢讀乜出身完全無關係。
我識的bootcamp人好多有non-tech嘅first degree，做左幾年普通野浮浮沉沉，先去學電腦轉型，話晒電腦呢行相對地好搵D。
嗱~ 如果你話係中學畢業直接去讀bootcamp，我無野講。

我自己係個tech底既start up老細, 請tech人從來唔會請bootcamp出身既
唔係話歧視 而係能力上真係有分別

求下你地唔好推大膽創造技術負債

事關小妹啱啱先還完上手啲backend import 負債

成手都係屎

Oh. 我睇唔到。
法官大人，我冇野講，結案陳詞喇。

寫屎出黎無問題既 去其他屎既公司寫 唔好搞到我就得

CS課程最基本就會讀好Concepts.
如果CS底都會爛code。可能性係:

1. 你請到件third hon垃圾
2. 你班senior係垃圾。design階段已經出問題
3. 你垃圾。班programmer大膽創造技術負債而你毫不知情。

「工程師應大膽創造技術負債」篇文就係諷刺緊第3點

老細唔係tech底係會好易發生第三點

當你想同佢解釋清楚件事點做得好啲 佢一句要meet schedule / 我唔識 班p仔就會放仼自己

最後就爛曬code 下手同事 例如我就負責執屎

你一句「CS課程最基本就會讀好Concepts」真係可圈可點。
Third hon就唔會請，但係first hon都有唔少高分低能。
爛code原因有好多，仲有以下幾點：
4. 趕deadline，死左出街先算
5. 回收印度垃圾code
6. 上成個team拉大隊走人，明明唔係技術負債，即刻變成技術負債。

當你試過兩個local人帶十個印度out source人，就算係神人都回天夭力，出到街已經係好成功。

最慘係做senior果時，冇資格話請乜人，上面俾乜人你就硬食。唔知點解一間公司大，就會實有D癈人。再升高級D，interview人時有否決權，至少自已條team可以睇實，唔好放隻老鼠入來。

老細就算係tech底又點？上到executive，就算tech出身，都係睇budget睇deadline做人。code爛就爛硬，做中層最多係trade off爛係邊冇咁傷。

你講呢啲情況請乜人都冇用啦

first hons高分低能有機會係死背書。project靠teammates拉高分。請到呢啲人既機會一定低過你請到啲bootcamp班高分低能囉

讀得果三個月學條毛咩
interviews都曬我時間

好奇問下，bootcamp 幾錢學費？
得hobby programmer程度

三個月咪樣樣都學D皮毛囉。

其實諗真D，CS最核心果科係computing theory，都係undergrad一科，上堂連功課頂多一百個鐘。純theory明就明，唔明就唔明。任何程式語言都係turing complete，七個instructions等於全部。等於練武功的內功心法，一理通百理明。

至於bootcamp教你果D乜鬼framework，乜鬼應用，如果內功心法根基打得好，兩星期學一個，由零開始到可以對住份reference manual落手落腳服揼code，非常reasonable。如果密集D，一星期一個都可以。一個月學programing 101加computing theory，仲有兩個月時間學多四至六個實用的東西，時間非常充足。

Bootcamp出來，最大問題係欠實戰經驗，CS new-grad咪又係冇實戰經驗。

當然先決條件係條友要思考條理分明，呢個係logical thinking，同你讀CS定讀bootcamp冇乜直接關係，我甚至懷疑那樣野係天生冇得教嘅。

操leetcode....咪玩啦

一個coding test in 都未洗in你都已經可以screen 走你

利申，非CS degree, 而家係間BB ibank 做dev

我當年screening test 如下，你可以比你d學生玩吓

Requirement:
Build component of an Exchange which can perform following actions.
1. Register orders from participants.
a. Api can be as below(you can improvise it if you feel necessary)
RegisterOrder(size,price,side)
2. Provide Callbacks to participants for their respective order.
3. (optional) Provide Callbacks to all participants on order book changes.

Main Deliverable:
1. We should be able to build code, even partial functionality implementation is acceptable.
2. Unit Tests with 100% code coverage.

一個test 包哂multithreading, pub/sub, business logic, algorithm, coding practice
當年得我一個candidate交到貨
講緊未in你之前要交咗貨先

冇辨法，香港嘅IT係cost，係依附係其他賺錢部門的必要開支。
就算你係外國唔係做tech公司，一樣都有呢D問題。
做tech公司，IT係R&D，係用黎賺錢嘅野。
汱弱留強，寫爛code嘅公司會自動消失。

好奇一問，俾你有幾多時間去寫？

感謝巴打詳細回覆
中間休息時間偷偷地覆你呢個 reply 其他有啲巴打太主觀，秒回咁滯，我估應該唔駛返工，再覆黎覆去實在太攰

第一，唔係非黑即白，我哋唔係日日都齋操 leetcode 好多方面都有教（有巴打唔鍾意我用個「操」字，用返個「教」字），我哋教 backend 嘅 scope 同你呢條問題都好似，一樣執著 coding practice
第二，你都係非 CS degree，應該明白唔係 「非degree = 一定寫垃圾code」同埋「degree = 一定冇垃圾 code」
第三，你呢個問題，我哋嘅畢業生有可能會答到，不過我哋教 TypeScript，冇咗 multithreading。上年有個畢業生入咗 Aftership，佢條 interview 問題同你呢個差唔多，都係包晒 pub/sub, business logic, algorithm, coding practice

忽發其想，其實樓主想搵人，岩岩 禿伯+ 嗰題問題都真係幾岩做 screening test 建議想搵人嘅巴打拎去用

無白字黑字限你，不過職場如戰場，
你自己都會盡快起貨啦

呢個test po上連登黎講 我建議你補充返matching既business logic 同埋peak throughput

膠都廢事比 睇清楚樓主既要求

你個course 無multithread 又無pointer...
老實講，我真係唔睇好

唔好害人啦。
你話大公司。有前景。份工要求高既。就有人肯做姐。

你in份正常startup programmer。又唔係有咩大公司做底/有錢人既。邊有人會係被你in之前做咁多複雜test

唔好唔記得。你in緊個candidates既時候, 個candidates都in緊你。如果覺得份工唔值晒咁多時間自然唔會in / 有offer都唔會做。

Agent

15 星期已經好滿教唔到更加多

其實再加長個 course 唔係唔得，只不過有冇咁多人肯唔返工咁耐黎學。主要都係 train up 佢哋第一份工要用嘅 skills，佢地好多明唔係讀完就讀晒，仲有大把野之後佢地自己再學

希望將來生意穩定啲，客源穩定啲，加返多啲深層次嘅嘢 否則太長冇人報就執笠

痴線，呃飯食上網幾百蚊讀幾個course咪夠囉

比幾萬蚊上15星期
閒錢多就去讀master啦

連登嘅巴打們，真係好難服侍

冇 test => 間公司廢嘅，入到去都係無 skill
有 test => 又話太複雜
test 唔複雜 => 又話 bootcamp 都碌到入去

唔想拗

唔好咁離地啦其實你有冇見過工嫁

你係google，出得起錢又係業界龍頭既。你要做乜test我都肯啦。

如果你開價同出面啲工一樣。前景唔明朗，唔知有冇野學，待遇唔知點 ，人工唔係特別高。出面有一甚至幾份條件一樣唔使做咁多test既工。

你係candidates你會揀邊份去in?

你多咗一個假設：樓主公司出手低

同埋，如果我係 candidate，如果間公司連 test 都唔駛做，咁間公司入邊啲同事咩水平都大概知

其實係有雞先定有蛋先嘅問題：做得 startup，出手又低，開頭啲 code 又難（前幾頁有講），之後只會更加災難，跟住 profitability 更低，出手更低，請人更難/更爛 ＝> gg

如果樓主公司有彈藥，出手好少少，搵人做下 hiring marketing，介紹返公司前景理念，係好應該請條好 team 起個頭。如果公司係無理念無前景，咁我收返，的確係唔駛 test

唔係唔駛做Test。但你係叫人去in之前做一大堆task喎

如果你in人既時候都唔可以透過問答去推斷到個candidates咩水平既。咁你間公司啲人咩水平，心照啦。

就算有test，我見過幾間startup最多都係即場比份written test你做咋。要人in之前交一大份野仲要唔知有冇得in。咩startup 公司咁把炮呀？

我公司一個technical test都唔使做 但interview pass rate < 10%
不過公司絕大部分人都係勁人 差在勁到咩程度
當然仍然有少量垃圾碌咗入黎

利申：某間連登仔公認難入嘅美資公司

的確係有唔少 startup 會有 test
印象中 aftership easyship hk01 都有 screening，仲有唔少已經唔記得個名嘅 startups 都有 screening 俾我哋嘅畢業生

加上如果個 candidate 入得 CV 黎就係因為個 test 就放棄，都似乎唔係太 buy 個公司理念，對公司冇乜熱誠（唔係真係好想做嗰種），其實都好快會走

我諗我從請人同搞 startup 嘅角度出發，我搞得 startup，條友入黎原來因為呢邊易入就碌入黎，咁真係死得。呢種諗法唔太適合巴打你 取易不取難 嘅心態，不過，唔緊要，各有各做啫 你贏啦

（返去做下嘢先，潛水）

aftership
垃圾公司

就記得之前見佢個job ad咁把炮。上網找下review.

glassdoor reviews 講jobdb啲褔利係1開空頭支票，micromanagement，不信任員工當人係奴隸。仲有迫啲員工上去glassdoor刷reviews洗底嗰間呀嘛

冇test我都唔撚做啦呢啲公司

唔係易唔易入而係係時間成本問題
找工唔駛時間？特別返緊工嗰啲。抽時間去interview已經難啦。仲要收工做咁多野。

你要人做咁多test代表你要求高。咁你咩工作內容要去到咁高要求，而你又比到咩offer人

一般startup都係前景未明待遇差。除非你有咩特別野係有保證會成功或者背後有好大投資比得起高人工。

否則做完將來跳返出去又冇人識你間野既前提下，仲要人付出咁多成本去求interview。所以我咪問緊你咩公司咁把炮

呀唔記得，aftership有抱怨過話請唔到人

先唔理你間嘢係咪真材實料
但請你唔好喺連登成日賣廣告

講真真係好討厭
你咁做只係整爛自己個招牌

aftership我接觸倒既人都唔錯既

無問題

其實冇開 post 講 bootcamp 好耐了
見樓主想請人，都係留個 tg 想幫啲畢業生搵工
係抵唔住頸覆左幾句，大家圍插，又忍唔住覆

得！大家集中討論返樓主請人
我唔會回答/講解關於 bootcamp 嘅野

Aftership 喺我哋樓上
佢哋啲同事搭𨋢時討論嘅 tech 野都聽得出佢地係有料

不過聽聞啲 politics 的確好多

剩係睇佢吹自己D學生識依樣tools識果隻tools已經知出事

三個月仲要攪埋ML，學埋一大堆出面公司未必用到既新tool取巧

咁既年代剩係操熟react，加基本backend database知識已經夠佢D學生揾工做frontend developer.

三個月操得熟佢講果野既人，仲有冇必要送幾萬蚊過佢洗呢

IT人最憎人用免費地方做商業嘢
正如用Open Source Project本身嚟搵錢一樣
（提供Support另計）

aftership用嘅tool咁冷門...

唔明你地嘈咩
佢bootcamp係勁
咪出來搶我飯碗囉
冇多D廢人入來, 點上位
有爛code咪有爛code
真心理都on99 間公司做成世咩

好奇一問，用乜tool?

C#寫mobile app...

Xamarin?!

我in intern 都試過有coding test

而家上coursea, Edx , MIT opencourse 呢d平台 大把世界名校頂尖cs課程，programming 又有，咩都有，仲要唔洗錢，師資屌打你地boot camp.
同埋就算要問野， 網上大把平台，有d係付費平台，都唔洗好似bootcamp 貴啦

yup
開發到testing都係
我都唔知佢哋可以點請人，請啲mobile developer講明要Xamarin經驗大哥，邊度會有人用c#寫iOS同Android app
最好笑嘅係同佢老闆傾計，佢好似覺得Xamarin係cross-platform嘅野，可以減低開發時間咁
係可以用Xamarin寫ios同android，但都係要寫兩set code針對兩個唔同平台囉
anyway都好多年前嘅事lu

Xarmain 真係大伏
佢地有冇用埋另一個大伏 Xamarin.Forms?

tensorflow唔難學 難在modelling skill 9成bootcamp如果唔係數底出身都應該係call 下api/簡單既nn

你識自己學，就唔駛去bootcamp喇。
有能力咁自學法嘅人，冇乜可能入唔到大學CS？
Bootcamp係比果D想non-tech轉tech嘅人去讀，即係平CS見到人讀佢又讀，夠分入大學但唔係geek出身，成績中間以下那堆人。

同意啊⋯⋯而家積極試緊angellist linkedin & stackoverflow + uni recruitment